李嘉誠與華為達成197億港幣協議 計畫在英國建立5G網絡基站

19年1月7日，唔怪得英國⋯⋯

華為手機主打低價高CP，因此在國際間相當受歡迎，甚至有望超越iPhone的銷售，不過前陣子許多西方國家同時間抵制華為，連英國的營運商也移除了華為的設備，並停止與華為5G通信的合作，雖然這些事件嚴重打擊到華為，但華為卻用相當短的時間恢復，甚至得到197億港幣（約新台幣773億）的支持。

據陸媒報導，華為創辦人任正非對於國際間的「排擠」看法相當理智，他認為因為太過於優秀才會被抵制，不過這都只是暫時的，因為華為的硬實力終究會打破這層層封鎖線。沒想到，就在近日，英國三家電信企業也轉變態度要與華為進行合作；而西班牙的電信公司也與華為完成了全球首個5G通話測試，預計將在明年正式開始新一代5G網路通訊，而且將在倫敦200多個地點使用華為的硬體設備。

不只如此，香港著名的企業家李嘉誠旗下的長和電信英國電信公司也與華為達成197億港幣（約新台幣773億）的協議，計畫將會被用在英國建立5G網絡的基站上。相關合同早已簽訂完畢，目前正在無線設備的測試階段，之後會有技術部設立基站，預計明年開始正式運行。

據陸霉報導

係咪被逼

和記同華為合作唔係新聞啦

依家3香港4g基站全部係支那為設備

Three, a subsidiary of Hong Kong conglomerate Hutchison Holdings, signed a deal with Huawei in June to act as a key supplier for a £2bn project to build 5G networks in the UK. Hutchison is part of a sprawling international business empire controlled by Li Ka-Shing, Hong Kong's richest man. BT signed a similar deal with Huawei in February.

Yesterday, Three said it was in "close contact" with the UK government after Gavin Williamson, defence secretary warned of his "very deep concerns" over the role Huawei is playing providing technology to upgrade Britain's next generation mobile network.

誠哥出手

唔關得澳洲ban佢收購APA

中文，18年8月：

三星諾基亞紛紛出局，3英國選擇華為部署5G網絡的原因是？-通信/網絡-與非網

不是諾基亞也不是三星，華為將在英國幫助3公司實施5G升級。

據Light Reading報道，這家和記電訊旗下的移動公司披露了誰將為它建設未來的5G網絡，既非3G主要供應商諾基亞、亦非4G主要供應商三星，而是不在其現有供應商名單上的華為。

在一個歐洲市場中使用三家不同的供應商聽起來將導致運行移動網絡成本高昂。其他一些運營商已經為此所困擾，並希望通過「軟件升級」現有硬件來支持5G技術。瑞典的愛立信估計，在4G市場建立起的強勢地位自然會帶來5G業務。

然而，對於3英國來說，華為技術的吸引力（包括其在Massive MIMO領域的公認專長）似乎已經超過了關於多供應商的任何擔憂。3英國的發言人還指出，未來華為將一定程度上參與其到4G接入網中。

這聽起來像是三星的壞消息，但諾基亞可能是更大的輸家。Light Reading新聞編輯伊恩· 莫里斯（Iain Morris）指出，後者對3英國的核心網負有全部責任，並可能希望這將為5G交易打開大門。實際上，它迫切希望將更多的電信公司合作簽署為「端到端」交易，由它來提供移動網絡中的所有部分。據估計，這種組合的廣度使之優於專注於無線接入網的愛立信。

此外，3英國將使用3．4GHz－3．8GHz範圍內的頻譜構建其5G網絡，而不是（至少最初）在三星所擅長的更高頻段中。

3英國和華為的5G交易恰逢當地對網絡安全的擔憂日益增長之際，具有一定表率作用。另一方面，雖然O2的首席執行官馬克·埃文斯（Mark Evans）告訴電信媒體其對華為的依賴程度低於競爭對手英國電信和沃達豐，卻並不排除在未來的5G項目中選擇華為。

今年上半年，華為實現了3257億元的銷售收入，同比增長15％，營業利潤率亦由去年同期的11％增長至14％。儘管其增長率較之先前有所放緩，但仍然比愛立信和諾基亞更「有利可圖」。

3英國上半財年總收入為11．9億英鎊，同比增長2％；未計利息、稅項、折舊及攤銷前的利潤（EBITDA）為3．64億英鎊，同比增長7％。其用戶群增長了6％達1010萬，合同手機用戶離網率下降了9％至僅1％。

該運營商計劃在未來六個月內開始5G試驗。3英國首席執行官戴夫·戴森（Dave Dyson）在一份聲明中表示：「成功的5G服務所需的所有關鍵組件都是在過去幾年中採購的，我很高興很快就會試驗5G，與我們新的IT和核心網基礎設施一起工作。」

退咗休仲要俾人搬出嚟

19年2月18日-

英國首相發言人：仍在評估5G風險 尚未就華為作出決定

脫歐，意味唔會用Ericsson、Nokia

再咁搞法, 誠哥都好難再響出面搵食!

英國佬最狡猾
當日may姐請個中國女婿做外相
嗰陣啲人打晒飛機話英國賣屎忽畀支那
點知轉個頭就派軍艦去南支那海
搞到前幾日連同支那個trade talk都取消埋
都唔知當時may姐去支那話golden era gold咗去邊

希望企硬
誠哥係英國好撚大影響力

Remainers都好大影響力啦
英國邊有咁易俾你lobby到丫

講到200億好大數咁
而家講緊成個國家網絡
開頭仲話5G 覆蓋範圍好細, 要好密咁鋪設
果時講緊係用電燈柱做單住
咁攪法200億唔算多

一直合作開架啦

英國佬只俾華為參與基站接入點設備. 算係5G最低層既設計.
同3合作只係小小既基站建設.
匯聚層,核心層,RAN管理 暫時都因保安理由唔用.

我諗宜家成日吹華爲有優勢，估計就因為人力平的原因。

睇下平時吹到誠哥唔同中國企業合作既傻仔點解釋先

華為係勁，不過係勁平咁解。

話撚左白手套

香港所有有錢佬去外國投資，其實好大機會都係白手套爭在明唔明顯

李+* 唔反共又點會買到咁多外國基建
唔買咁多外國基建又點俾中國貨賣去外國